<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Théorie on Zahkthar</title>
    <link>https://zahkthar.github.io/%C3%A9tiquettes/th%C3%A9orie/</link>
    <description>Recent content in Théorie on Zahkthar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Oct 2022 09:45:37 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://zahkthar.github.io/%C3%A9tiquettes/th%C3%A9orie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La résistance</title>
      <link>https://zahkthar.github.io/post/composants/composants_r%C3%A9sistance/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 09:45:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zahkthar.github.io/post/composants/composants_r%C3%A9sistance/</guid>
      <description>Un résumé des choses à savoir sur la résistance :
La résistance est un des composants les plus courants des circuits électroniques. Nous en avons légèrement parlé dans &amp;ldquo;Les lois fondamentales en régime continu&amp;rdquo; mais dans cet article, je vais tenter de faire un résumé de tout ce qu&amp;rsquo;il y a à savoir pour pouvoir utiliser simplement ce composant.
Voici donc le sommaire de l&amp;rsquo;article :
Les unités liées à la résistance La loi d&amp;rsquo;Ohm L&amp;rsquo;effet Joule Résistance équivalente en série Résistance équivalente en dérivation Les unités liées à la résistance Dans le composant électrique qu&amp;rsquo;est la résistance, il y a quelques grandeurs que l&amp;rsquo;on peut connaître selon son type ou son matériau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les lois fondamentales en régime continu</title>
      <link>https://zahkthar.github.io/post/cours/cours_les-lois-fondamentales-en-r%C3%A9gime-continu/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 17:35:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zahkthar.github.io/post/cours/cours_les-lois-fondamentales-en-r%C3%A9gime-continu/</guid>
      <description>Les principales lois à connaître pour pouvoir aller plus loin dans l&amp;rsquo;électronique.
Avant de pouvoir réellement faire de l&amp;rsquo;électronique, c&amp;rsquo;est-à-dire lire des schémas, programmer des microcontrôleurs, découvrir des nouveaux composants ou même designer/construire ses propres circuits, il faut avoir un minimum de bases ! C&amp;rsquo;est donc ce que je propose de faire dans cette série d&amp;rsquo;articles : récapituler les bases vitales à la poursuite de l&amp;rsquo;électronique. Je recommande donc de lire cette série en premier si vous débutez l&amp;rsquo;électronique, ce qui vous amènera ensuite à pouvoir vous spécialiser un peu plus vers le sujet qui vous intéresse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
